% @see : https://coopmaths.fr/alea/?uuid=ce9ef&id=5G10-1&n=1&d=10&s=4&s2=1&s3=4&alea=ghM5&cd=1&uuid=8ea24&id=5G10-2&n=1&d=10&s=2&s2=1&s3=1&alea=gPNa&cd=1&uuid=8d4bf&id=5G11-1&alea=dLsu&uuid=49786&id=5G11-2&alea=GcEO&uuid=08f60&id=5G11-4&alea=wsLY&uuid=2d2bb&id=5G11-5&n=1&d=10&s=1&alea=FZmH&cd=1&uuid=d37ea&id=5G11-20&n=6&d=10&s=1&s2=6&alea=1bO5&cd=1&v=latex
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=true}
\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\usepackage{unicode-math}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage{fontenc}
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{https://coopmaths.fr/alea}{Mathaléa}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=orange!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage[table,svgnames]{xcolor}
\usepackage{needspace}
\newcommand{\e}{\text{e}}
\begin{document}
\begin{Maquette}[Fiche]{Niveau= ,Classe= ,Date=   ,Theme=Exercices sur la symétrie}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ce9ef&id=5G10-1&n=1&d=10&s=4&s2=1&s3=4&alea=ghM5&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

 \textbf {a.}  Construire le point $T'$, symétrique de $T$ par rapport à la droite $(d)$.\\\textbf {b.}  Construire le point $U'$, symétrique de $U$ par rapport à la droite $(d)$.\\\textbf {c.}  Construire le point $V'$, symétrique de $V$ par rapport à la droite $(d)$.\\\textbf {d.}  Coder la figure.

\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-8,-8) rectangle (9,9);
    	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,-8)--(-8,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,-8)--(-7,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,-8)--(-6,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-5,-8)--(-5,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-4,-8)--(-4,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-3,-8)--(-3,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-2,-8)--(-2,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-8)--(-1,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-8)--(0,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-8)--(1,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-8)--(2,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-8)--(3,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-8)--(4,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-8)--(5,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-8)--(6,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-8)--(7,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-8)--(8,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-8)--(9,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,-8)--(9,-8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,-7)--(9,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,-6)--(9,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,-5)--(9,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,-4)--(9,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,-3)--(9,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,-2)--(9,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,-1)--(9,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,0)--(9,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,1)--(9,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,2)--(9,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,3)--(9,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,4)--(9,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,5)--(9,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,6)--(9,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,7)--(9,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,8)--(9,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,9)--(9,9);
	
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-7.1875,-1.8125)--(-6.8125,-2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-7.1875,-2.1875)--(-6.8125,-1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,8.1875)--(0.1875,7.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,7.8125)--(0.1875,8.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,-6.8125)--(3.1875,-7.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,-7.1875)--(3.1875,-6.8125);
	\draw [color={black}] (-7,-1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (0,8.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw [color={black}] (3,-6.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {V};
	\draw[color={black},line width = 2] (-35.355328118658136,-35.355328118658136)--(36.355328118658136,36.355328118658136);
	\draw [color={black}] (-7.35,-6.65) node[anchor = center,scale=1.5, rotate = 0] {(d)};

\end{tikzpicture}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-8,-8) rectangle (9,9);
    	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,-8)--(-8,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,-8)--(-7,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,-8)--(-6,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-5,-8)--(-5,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-4,-8)--(-4,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-3,-8)--(-3,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-2,-8)--(-2,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-8)--(-1,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-8)--(0,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-8)--(1,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-8)--(2,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-8)--(3,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-8)--(4,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-8)--(5,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-8)--(6,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-8)--(7,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-8)--(8,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-8)--(9,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,-8)--(9,-8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,-7)--(9,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,-6)--(9,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,-5)--(9,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,-4)--(9,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,-3)--(9,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,-2)--(9,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,-1)--(9,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,0)--(9,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,1)--(9,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,2)--(9,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,3)--(9,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,4)--(9,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,5)--(9,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,6)--(9,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,7)--(9,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,8)--(9,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,9)--(9,9);
	
	\draw[color={black},line width = 2] (-35.355328118658136,-35.355328118658136)--(36.355328118658136,36.355328118658136);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-7.1875,-1.8125)--(-6.8125,-2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-7.1875,-2.1875)--(-6.8125,-1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,8.1875)--(0.1875,7.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,7.8125)--(0.1875,8.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,-6.8125)--(3.1875,-7.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,-7.1875)--(3.1875,-6.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-2.1875,-6.8125)--(-1.8125,-7.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-2.1875,-7.1875)--(-1.8125,-6.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,0.1875)--(8.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.8125,-0.1875)--(8.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-7.1875,3.1875)--(-6.8125,2.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-7.1875,2.8125)--(-6.8125,3.1875);
	\draw [color={black}] (-7,-1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (0,8.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw [color={black}] (3,-6.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {V};
	\draw [color={black}] (-2,-6.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T'};
	\draw [color={black}] (8,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U'};
	\draw [color={black}] (-7,3.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {V'};
	\draw[color={red},line width = 0.5] (-4.5,-4.5)--(-4.78,-4.78)--(-4.5,-5.07)--(-4.22,-4.78)--cycle;
\draw [color={red}] (-5.75,-3.25) node[anchor = center,scale=1, rotate = -45] {|};
\draw [color={red}] (-3.25,-5.75) node[anchor = center,scale=1, rotate = -45] {|};

	\draw[color={blue},line width = 0.5] (4,4)--(3.72,3.72)--(4,3.43)--(4.28,3.72)--cycle;
\draw [color={blue}] (2,6) node[anchor = center,scale=1, rotate = -45] {X};
\draw [color={blue}] (6,2) node[anchor = center,scale=1, rotate = -45] {X};

	\draw[color={green},line width = 0.5] (-2,-2)--(-1.72,-1.72)--(-2,-1.43)--(-2.28,-1.72)--cycle;
\draw [color={green}] (0.5,-4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = -46] {O};
\draw [color={green}] (-4.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = -46] {O};

	\draw[color ={black}] (-7,-2)--(-2,-7);
	\draw[color ={black}] (0,8)--(8,0);
	\draw[color ={black}] (3,-7)--(-7,3);
	\draw[color={gray}, dashed ] (-47.68667482337624,-26.061910588125883)--(40.68667482337624,37.06191058812588);
	\draw[color={gray}, dashed ] (-26.061910588125883,-47.68667482337624)--(37.06191058812588,40.68667482337624);
	\draw[color={gray}, dashed ] (-29.360679549995798,47.721359099991595)--(20.360679549995798,-51.721359099991595);
	\draw[color={gray}, dashed ] (-51.721359099991595,20.360679549995798)--(47.721359099991595,-29.360679549995798);
	\draw [color={black}] (-7.35,-6.65) node[anchor = center,scale=1.5, rotate = 0] {(d)};

\end{tikzpicture}\\\\
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=8ea24&id=5G10-2&n=1&d=10&s=2&s2=1&s3=1&alea=gPNa&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


 \textbf {a.}  Construire le triangle  $U'V'W'$ symétrique de $UVW$ par rapport à la droite $(d)$.\\\textbf {b.}  Coder la figure.

\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-9,-9) rectangle (9,9);
    	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,-9)--(-9,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,-9)--(-8,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,-9)--(-7,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,-9)--(-6,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-5,-9)--(-5,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-4,-9)--(-4,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-3,-9)--(-3,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-2,-9)--(-2,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-9)--(-1,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-9)--(0,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-9)--(1,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-9)--(2,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-9)--(3,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-9)--(4,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-9)--(5,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-9)--(6,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-9)--(7,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-9)--(8,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-9)--(9,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,-9)--(9,-9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,-8)--(9,-8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,-7)--(9,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,-6)--(9,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,-5)--(9,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,-4)--(9,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,-3)--(9,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,-2)--(9,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,-1)--(9,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,0)--(9,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,1)--(9,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,2)--(9,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,3)--(9,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,4)--(9,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,5)--(9,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,6)--(9,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,7)--(9,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,8)--(9,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,9)--(9,9);
	
	
	\draw [color={black}] (8.28,-5.41) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw [color={black}] (-3.36,8.34) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {V};
	\draw [color={black}] (4.26,4.43) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {W};
	\draw[color={black}] (8,-5)--(-3,8)--(4,4)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 2] (-35.355328118658136,35.355328118658136)--(36.355328118658136,-36.355328118658136);
	\draw [color={black}] (-7.65,8.35) node[anchor = center,scale=1.5, rotate = 0] {(d)};

\end{tikzpicture}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-9,-9) rectangle (9,9);
    	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,-9)--(-9,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-8,-9)--(-8,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,-9)--(-7,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,-9)--(-6,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-5,-9)--(-5,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-4,-9)--(-4,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-3,-9)--(-3,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-2,-9)--(-2,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-9)--(-1,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-9)--(0,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-9)--(1,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-9)--(2,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-9)--(3,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-9)--(4,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-9)--(5,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-9)--(6,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-9)--(7,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-9)--(8,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-9)--(9,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,-9)--(9,-9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,-8)--(9,-8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,-7)--(9,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,-6)--(9,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,-5)--(9,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,-4)--(9,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,-3)--(9,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,-2)--(9,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,-1)--(9,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,0)--(9,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,1)--(9,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,2)--(9,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,3)--(9,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,4)--(9,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,5)--(9,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,6)--(9,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,7)--(9,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,8)--(9,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-9,9)--(9,9);
	
	\draw[color={black},line width = 2] (-35.355328118658136,35.355328118658136)--(36.355328118658136,-36.355328118658136);
	\draw[color={red},line width = 0.5] (6.5,-6.5)--(6.22,-6.22)--(5.93,-6.5)--(6.22,-6.78)--cycle;
\draw [color={red}] (7.25,-5.75) node[anchor = center,scale=1, rotate = -315] {|};
\draw [color={red}] (5.75,-7.25) node[anchor = center,scale=1, rotate = -315] {|};

	\draw[color={blue},line width = 0.5] (-5.5,5.5)--(-5.78,5.78)--(-6.07,5.5)--(-5.78,5.22)--cycle;
\draw [color={blue}] (-4.25,6.75) node[anchor = center,scale=1, rotate = -315] {X};
\draw [color={blue}] (-6.75,4.25) node[anchor = center,scale=1, rotate = -315] {X};

	\draw[color={green},line width = 0.5] (0,0)--(-0.28,0.28)--(-0.57,0)--(-0.28,-0.28)--cycle;
\draw [color={green}] (2,2) node[anchor = center,scale=1, rotate = -315] {O};
\draw [color={green}] (-2,-2) node[anchor = center,scale=1, rotate = -315] {O};

	\draw[color ={red}] (8,-5)--(5,-8);
	\draw[color ={blue}] (-3,8)--(-8,3);
	\draw[color ={green}] (4,4)--(-4,-4);
	
	\draw [color={black}] (8.28,-5.41) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw [color={black}] (-3.36,8.34) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {V};
	\draw [color={black}] (4.26,4.43) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {W};
	
	\draw [color={black}] (5.41,-8.28) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U'};
	\draw [color={black}] (-8.34,3.36) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {V'};
	\draw [color={black}] (-4.43,-4.26) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {W'};
	\draw[color={black}] (8,-5)--(-3,8)--(4,4)--cycle;
	\draw[color={black}] (5,-8)--(-8,3)--(-4,-4)--cycle;
	\draw[color={gray}, dashed ] (-46.4121557509075,32.80694614337571)--(47.4121557509075,-20.806946143375715);
	\draw[color={gray}, dashed ] (-32.80694614337571,46.4121557509075)--(20.806946143375715,-47.4121557509075);
	\draw [color={black}] (-7.65,8.35) node[anchor = center,scale=1.5, rotate = 0] {(d)};

\end{tikzpicture}\\\\
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=8d4bf&id=5G11-1&n=1&d=10&s=5&s2=1&s3=5&alea=dLsu&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


 \textbf {a.}  Construire le point $K'$ symétrique de $K$ par rapport au point $J$.\\\textbf {b.}  Construire le point $L'$ symétrique de $L$ par rapport au point $J$.\\\textbf {c.}  Construire le point $I'$ symétrique de $I$ par rapport au point $J$.\\\textbf {d.}  Coder la figure.

\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-6,-6) rectangle (20,6);
    	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,-6)--(-6,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-5,-6)--(-5,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-4,-6)--(-4,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-3,-6)--(-3,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-2,-6)--(-2,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-6)--(-1,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-6)--(0,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-6)--(1,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-6)--(2,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-6)--(3,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-6)--(4,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-6)--(5,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-6)--(6,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-6)--(7,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-6)--(8,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-6)--(9,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-6)--(10,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-6)--(11,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-6)--(12,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (13,-6)--(13,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (14,-6)--(14,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (15,-6)--(15,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (16,-6)--(16,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (17,-6)--(17,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (18,-6)--(18,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (19,-6)--(19,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (20,-6)--(20,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,-6)--(20,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,-5)--(20,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,-4)--(20,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,-3)--(20,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,-2)--(20,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,-1)--(20,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,0)--(20,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,1)--(20,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,2)--(20,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,3)--(20,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,4)--(20,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,5)--(20,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,6)--(20,6);
	
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,5.1875)--(6.1875,4.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,4.8125)--(6.1875,5.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,0.1875)--(7.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,-0.1875)--(7.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-3.1875,-2.8125)--(-2.8125,-3.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-3.1875,-3.1875)--(-2.8125,-2.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-5.1875,4.1875)--(-4.8125,3.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-5.1875,3.8125)--(-4.8125,4.1875);
	\draw [color={black}] (6,5.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={black}] (7,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (-3,-2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (-5,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};

\end{tikzpicture}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-6,-6) rectangle (20,6);
    	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,-6)--(-6,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-5,-6)--(-5,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-4,-6)--(-4,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-3,-6)--(-3,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-2,-6)--(-2,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-6)--(-1,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-6)--(0,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-6)--(1,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-6)--(2,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-6)--(3,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-6)--(4,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-6)--(5,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-6)--(6,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-6)--(7,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-6)--(8,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-6)--(9,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-6)--(10,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-6)--(11,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-6)--(12,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (13,-6)--(13,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (14,-6)--(14,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (15,-6)--(15,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (16,-6)--(16,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (17,-6)--(17,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (18,-6)--(18,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (19,-6)--(19,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (20,-6)--(20,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,-6)--(20,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,-5)--(20,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,-4)--(20,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,-3)--(20,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,-2)--(20,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,-1)--(20,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,0)--(20,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,1)--(20,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,2)--(20,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,3)--(20,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,4)--(20,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,5)--(20,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,6)--(20,6);
	
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,5.1875)--(6.1875,4.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,4.8125)--(6.1875,5.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,0.1875)--(7.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,-0.1875)--(7.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-3.1875,-2.8125)--(-2.8125,-3.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-3.1875,-3.1875)--(-2.8125,-2.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-5.1875,4.1875)--(-4.8125,3.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-5.1875,3.8125)--(-4.8125,4.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (16.8125,3.1874999999999987)--(17.1875,2.8124999999999987);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (16.8125,2.8124999999999987)--(17.1875,3.1874999999999987);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (18.8125,-3.8125000000000018)--(19.1875,-4.187500000000002);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (18.8125,-4.187500000000002)--(19.1875,-3.8125000000000018);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.812499999999999,-4.8125)--(8.1875,-5.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.812499999999999,-5.1875)--(8.1875,-4.8125);
	\draw [color={black}] (6,5.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={black}] (7,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (-3,-2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (-5,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw [color={black}] (17,3.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K'};
	\draw [color={black}] (19,-3.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L'};
	\draw [color={black}] (8,-4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I'};
	\draw [color={red}] (2,-1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 16] {|};
\draw [color={red}] (12,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 16] {|};

	\draw [color={blue}] (1,2) node[anchor = center,scale=1, rotate = -18] {||};
\draw [color={blue}] (13,-2) node[anchor = center,scale=1, rotate = -18] {||};

	\draw [color={green}] (6.5,2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = -78] {|||};
\draw [color={green}] (7.5,-2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = -78] {|||};

	\draw[color ={black}] (-3,-3)--(17,2.9999999999999987);
	\draw[color ={black}] (-5,4)--(19,-4.000000000000002);
	\draw[color ={black}] (6,5)--(7.999999999999999,-5);

\end{tikzpicture}\\\\
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=49786&id=5G11-2&n=1&d=10&s=5&s2=1&s3=5&alea=GcEO&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


 \textbf {a.}  Construire le triangle  $R'T'U'$ symétrique de $RTU$ par rapport au point $S$.\\\textbf {b.}  Coder la figure.

\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-7,-7) rectangle (21,9);
    	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,-7)--(-7,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,-7)--(-6,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-5,-7)--(-5,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-4,-7)--(-4,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-3,-7)--(-3,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-2,-7)--(-2,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-7)--(-1,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-7)--(0,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-7)--(1,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-7)--(2,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-7)--(3,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-7)--(4,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-7)--(5,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-7)--(6,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-7)--(7,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-7)--(8,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-7)--(9,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-7)--(10,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-7)--(11,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-7)--(12,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (13,-7)--(13,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (14,-7)--(14,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (15,-7)--(15,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (16,-7)--(16,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (17,-7)--(17,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (18,-7)--(18,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (19,-7)--(19,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (20,-7)--(20,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (21,-7)--(21,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,-7)--(21,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,-6)--(21,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,-5)--(21,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,-4)--(21,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,-3)--(21,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,-2)--(21,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,-1)--(21,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,0)--(21,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,1)--(21,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,2)--(21,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,3)--(21,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,4)--(21,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,5)--(21,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,6)--(21,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,7)--(21,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,8)--(21,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,9)--(21,9);
	
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,1.1875)--(7.1875,0.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,0.8125)--(7.1875,1.1875);
	\draw [color={black}] (7,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};
	
	\draw [color={black}] (2.3,-4.4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw [color={black}] (4.24,6.44) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (-6.39,-6.31) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw[color={black}] (2,-4)--(4,6)--(-6,-6)--cycle;

\end{tikzpicture}\\\\
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-7,-7) rectangle (21,9);
    	
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,-7)--(-7,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-6,-7)--(-6,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-5,-7)--(-5,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-4,-7)--(-4,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-3,-7)--(-3,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-2,-7)--(-2,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-7)--(-1,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-7)--(0,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-7)--(1,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-7)--(2,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-7)--(3,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-7)--(4,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-7)--(5,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-7)--(6,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-7)--(7,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-7)--(8,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-7)--(9,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-7)--(10,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-7)--(11,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-7)--(12,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (13,-7)--(13,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (14,-7)--(14,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (15,-7)--(15,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (16,-7)--(16,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (17,-7)--(17,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (18,-7)--(18,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (19,-7)--(19,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (20,-7)--(20,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (21,-7)--(21,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,-7)--(21,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,-6)--(21,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,-5)--(21,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,-4)--(21,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,-3)--(21,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,-2)--(21,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,-1)--(21,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,0)--(21,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,1)--(21,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,2)--(21,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,3)--(21,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,4)--(21,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,5)--(21,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,6)--(21,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,7)--(21,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,8)--(21,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-7,9)--(21,9);
	
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,1.1875)--(7.1875,0.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,0.8125)--(7.1875,1.1875);
	\draw [color={black}] (7,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};
	\draw [color={red}] (4.5,-1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 44] {|};
\draw [color={red}] (9.5,3.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 44] {|};

	\draw [color={blue}] (5.5,3.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = -59] {X};
\draw [color={blue}] (8.5,-1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = -59] {X};

	\draw [color={green}] (0.5,-2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 28] {O};
\draw [color={green}] (13.5,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 28] {O};

	\draw[color ={blue}] (4,6)--(10,-4);
	\draw[color ={green}] (-6,-6)--(20,7.999999999999998);
	\draw[color ={red}] (2,-4)--(12,5.999999999999999);
	
	\draw [color={black}] (11.7,6.4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R'};
	\draw [color={black}] (9.76,-4.44) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T'};
	\draw [color={black}] (20.39,8.31) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U'};
	
	\draw [color={black}] (2.3,-4.4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw [color={black}] (4.24,6.44) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (-6.39,-6.31) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw[color={black}] (2,-4)--(4,6)--(-6,-6)--cycle;
	\draw[color={black}] (12,6)--(10,-4)--(20,8)--cycle;

\end{tikzpicture}\\\\
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=08f60&id=5G11-4&n=1&d=10&s=2&alea=wsLY&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\newpage
\begin{exercice}


 \textbf {a.}  Donner les coordonnées de l'image de $A$ par la symétrie de centre $O'$.

\textbf {b.}  Donner les coordonnées de l'image de $B$ par la symétrie de centre $A$.

\textbf {c.}  Donner les coordonnées de l'image de $C$ par la symétrie de centre $B$.

\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.45]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-10,-10) rectangle (10,10);
    	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,0.1875)--(3.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,-0.1875)--(3.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-2.1875,1.1875)--(-1.8125,0.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-2.1875,0.8125)--(-1.8125,1.1875);
	\draw [color={black}] (3,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw [color={black}] (-2.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O'};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,2.1875)--(5.1875,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,1.8125)--(5.1875,2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,0.1875)--(3.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,-0.1875)--(3.1875,0.1875);
	\draw [color={black}] (5,2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (3,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,-4.8125)--(7.1875,-5.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,-5.1875)--(7.1875,-4.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,2.1875)--(5.1875,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,1.8125)--(5.1875,2.1875);
	\draw [color={black}] (7,-4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw [color={black}] (5,2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-10,0)--(10,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-10)--(0,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,1)--(10,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,2)--(10,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,3)--(10,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,4)--(10,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,5)--(10,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,6)--(10,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,7)--(10,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,8)--(10,8);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,9)--(10,9);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,10)--(10,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-1)--(10,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-2)--(10,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-3)--(10,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-4)--(10,-4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-5)--(10,-5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-6)--(10,-6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-7)--(10,-7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-8)--(10,-8);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-9)--(10,-9);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-10)--(10,-10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (1,-10)--(1,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (2,-10)--(2,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (3,-10)--(3,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (4,-10)--(4,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (5,-10)--(5,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (6,-10)--(6,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (7,-10)--(7,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (8,-10)--(8,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (9,-10)--(9,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (10,-10)--(10,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-1,-10)--(-1,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-2,-10)--(-2,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-3,-10)--(-3,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-4,-10)--(-4,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-5,-10)--(-5,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-6,-10)--(-6,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-7,-10)--(-7,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-8,-10)--(-8,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-9,-10)--(-9,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-10)--(-10,10);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.2)--(6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (7,-0.2)--(7,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (8,-0.2)--(8,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (9,-0.2)--(9,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-5,-0.2)--(-5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.2)--(-6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-7,-0.2)--(-7,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-8,-0.2)--(-8,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-9,-0.2)--(-9,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,5)--(0.2,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,6)--(0.2,6);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,7)--(0.2,7);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,8)--(0.2,8);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,9)--(0.2,9);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-5)--(0.2,-5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-6)--(0.2,-6);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-7)--(0.2,-7);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-8)--(0.2,-8);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-9)--(0.2,-9);
	\draw (1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$1$}};
	\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$2$}};
	\draw (3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$3$}};
	\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$4$}};
	\draw (5,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$5$}};
	\draw (6,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$6$}};
	\draw (7,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$7$}};
	\draw (8,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$8$}};
	\draw (9,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$9$}};
	\draw (-1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-4$}};
	\draw (-5,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-5$}};
	\draw (-6,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-6$}};
	\draw (-7,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-7$}};
	\draw (-8,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-8$}};
	\draw (-9,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-9$}};
	\draw (-0.5,1.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$1$}};
	\draw (-0.5,2.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$2$}};
	\draw (-0.5,3.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$3$}};
	\draw (-0.5,4.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$4$}};
	\draw (-0.5,5.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$5$}};
	\draw (-0.5,6.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$6$}};
	\draw (-0.5,7.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$7$}};
	\draw (-0.5,8.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$8$}};
	\draw (-0.5,9.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$9$}};
	\draw (-0.5,-0.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-0.5,-1.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-0.5,-2.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-0.5,-3.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-4$}};
	\draw (-0.5,-4.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-5$}};
	\draw (-0.5,-5.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-6$}};
	\draw (-0.5,-6.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-7$}};
	\draw (-0.5,-7.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-8$}};
	\draw (-0.5,-8.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-9$}};

\end{tikzpicture}\\
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \textbf {a.}  $A'$, l'image de $A$ par la symétrie de centre $O'$ a pour coordonnées ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(-7;2)}}$.

\medskip
\textbf {b.}  $B'$, l'image de $B$ par la symétrie de centre $A$ a pour coordonnées ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(1;-2)}}$.

\medskip
\textbf {c.}  $C'$, l'image de $C$ par la symétrie de centre $B$ a pour coordonnées ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3;9)}}$.

\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.45]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-10,-10) rectangle (10,10);
    	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,0.1875)--(3.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,-0.1875)--(3.1875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-2.1875,1.1875)--(-1.8125,0.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-2.1875,0.8125)--(-1.8125,1.1875);
	\draw [color={black}] (3,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw [color={black}] (-2.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O'};
	\draw[color ={{rgb,255:red,241;green,89;blue,41}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-7.1875,2.1875)--(-6.8125,1.8125);\draw[color ={{rgb,255:red,241;green,89;blue,41}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-7.1875,1.8125)--(-6.8125,2.1875);
	\draw [color={rgb,255:red,241;green,89;blue,41}] (-7,2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A'};
	\draw[color ={brown}] (-2,1)--(3,0);
	\draw[color ={brown}] (-2,1)--(-7,2);
	\draw [color={brown}] (0.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = -11] {//};
\draw [color={brown}] (-4.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = -12] {//};

	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,2.1875)--(5.1875,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,1.8125)--(5.1875,2.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,0.1875)--(3.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,-0.1875)--(3.1875,0.1875);
	\draw [color={black}] (5,2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (3,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw[color ={{rgb,255:red,241;green,89;blue,41}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (0.8125,-1.8125)--(1.1875,-2.1875);\draw[color ={{rgb,255:red,241;green,89;blue,41}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (0.8125,-2.1875)--(1.1875,-1.8125);
	\draw [color={rgb,255:red,241;green,89;blue,41}] (1,-1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B'};
	\draw[color ={green}] (3,0)--(5,2);
	\draw[color ={green}] (3,0)--(1,-2);
	\draw [color={green}] (4,1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 44] {O};
\draw [color={green}] (2,-1) node[anchor = center,scale=1, rotate = -314] {O};

	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,-4.8125)--(7.1875,-5.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.8125,-5.1875)--(7.1875,-4.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,2.1875)--(5.1875,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,1.8125)--(5.1875,2.1875);
	\draw [color={black}] (7,-4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw [color={black}] (5,2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw[color ={{rgb,255:red,241;green,89;blue,41}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,9.1875)--(3.1875,8.8125);\draw[color ={{rgb,255:red,241;green,89;blue,41}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,8.8125)--(3.1875,9.1875);
	\draw [color={rgb,255:red,241;green,89;blue,41}] (3,9.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C'};
	\draw[color ={blue}] (5,2)--(7,-5);
	\draw[color ={blue}] (5,2)--(3,9);
	\draw [color={blue}] (6,-1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = -74] {|||};
\draw [color={blue}] (4,5.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = -75] {|||};

	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-10,0)--(10,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-10)--(0,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,1)--(10,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,2)--(10,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,3)--(10,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,4)--(10,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,5)--(10,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,6)--(10,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,7)--(10,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,8)--(10,8);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,9)--(10,9);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,10)--(10,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-1)--(10,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-2)--(10,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-3)--(10,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-4)--(10,-4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-5)--(10,-5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-6)--(10,-6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-7)--(10,-7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-8)--(10,-8);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-9)--(10,-9);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-10)--(10,-10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (1,-10)--(1,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (2,-10)--(2,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (3,-10)--(3,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (4,-10)--(4,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (5,-10)--(5,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (6,-10)--(6,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (7,-10)--(7,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (8,-10)--(8,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (9,-10)--(9,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (10,-10)--(10,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-1,-10)--(-1,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-2,-10)--(-2,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-3,-10)--(-3,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-4,-10)--(-4,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-5,-10)--(-5,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-6,-10)--(-6,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-7,-10)--(-7,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-8,-10)--(-8,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-9,-10)--(-9,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-10)--(-10,10);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.2)--(6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (7,-0.2)--(7,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (8,-0.2)--(8,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (9,-0.2)--(9,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-5,-0.2)--(-5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.2)--(-6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-7,-0.2)--(-7,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-8,-0.2)--(-8,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-9,-0.2)--(-9,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,5)--(0.2,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,6)--(0.2,6);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,7)--(0.2,7);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,8)--(0.2,8);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,9)--(0.2,9);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-5)--(0.2,-5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-6)--(0.2,-6);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-7)--(0.2,-7);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-8)--(0.2,-8);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-9)--(0.2,-9);
	\draw (1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$1$}};
	\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$2$}};
	\draw (3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$3$}};
	\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$4$}};
	\draw (5,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$5$}};
	\draw (6,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$6$}};
	\draw (7,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$7$}};
	\draw (8,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$8$}};
	\draw (9,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$9$}};
	\draw (-1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-4$}};
	\draw (-5,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-5$}};
	\draw (-6,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-6$}};
	\draw (-7,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-7$}};
	\draw (-8,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-8$}};
	\draw (-9,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-9$}};
	\draw (-0.5,1.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$1$}};
	\draw (-0.5,2.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$2$}};
	\draw (-0.5,3.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$3$}};
	\draw (-0.5,4.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$4$}};
	\draw (-0.5,5.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$5$}};
	\draw (-0.5,6.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$6$}};
	\draw (-0.5,7.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$7$}};
	\draw (-0.5,8.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$8$}};
	\draw (-0.5,9.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$9$}};
	\draw (-0.5,-0.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-0.5,-1.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-0.5,-2.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-0.5,-3.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-4$}};
	\draw (-0.5,-4.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-5$}};
	\draw (-0.5,-5.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-6$}};
	\draw (-0.5,-6.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-7$}};
	\draw (-0.5,-7.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-8$}};
	\draw (-0.5,-8.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-9$}};

\end{tikzpicture}\\
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=2d2bb&id=5G11-5&n=1&d=10&s=1&alea=FZmH&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


 \textbf {a.}  Donner les coordonnées du symétrique de $A$ par rapport à la droite ${\color{black} (d_2)}$.

\medskip
\textbf {b.}  Donner les coordonnées du symétrique de $B$ par rapport à la droite ${\color{black} (d_1)}$.

\medskip
\textbf {c.}  Donner les coordonnées du symétrique de $C$ par rapport à la droite ${\color{black} (d_2)}$.

\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.45]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-10,-10) rectangle (10,10);
    	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-2.1875,2.1875)--(-1.8125,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-2.1875,1.8125)--(-1.8125,2.1875);
	\draw [color={black}] (-2,2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw[color={black},line width = 2,opacity = 0.5] (-38.355328118658136,38.355328118658136)--(33.355328118658136,-33.355328118658136);
	\draw (-8,7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$(d_2)$}};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-5.1875,7.1875)--(-4.8125,6.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-5.1875,6.8125)--(-4.8125,7.1875);
	\draw [color={black}] (-5,7.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw[color={black},line width = 2,opacity = 0.5] (-38.355328118658136,-32.355328118658136)--(33.355328118658136,39.355328118658136);
	\draw (-8,-1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$(d_1)$}};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,1.1875)--(6.1875,0.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,0.8125)--(6.1875,1.1875);
	\draw [color={black}] (6,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw[color={black},line width = 2,opacity = 0.5] (-38.355328118658136,38.355328118658136)--(33.355328118658136,-33.355328118658136);
	\draw (-8,7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$(d_2)$}};
	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-10,0)--(10,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-10)--(0,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,1)--(10,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,2)--(10,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,3)--(10,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,4)--(10,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,5)--(10,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,6)--(10,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,7)--(10,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,8)--(10,8);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,9)--(10,9);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,10)--(10,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-1)--(10,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-2)--(10,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-3)--(10,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-4)--(10,-4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-5)--(10,-5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-6)--(10,-6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-7)--(10,-7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-8)--(10,-8);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-9)--(10,-9);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-10)--(10,-10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (1,-10)--(1,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (2,-10)--(2,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (3,-10)--(3,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (4,-10)--(4,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (5,-10)--(5,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (6,-10)--(6,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (7,-10)--(7,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (8,-10)--(8,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (9,-10)--(9,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (10,-10)--(10,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-1,-10)--(-1,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-2,-10)--(-2,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-3,-10)--(-3,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-4,-10)--(-4,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-5,-10)--(-5,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-6,-10)--(-6,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-7,-10)--(-7,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-8,-10)--(-8,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-9,-10)--(-9,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-10)--(-10,10);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.2)--(6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (7,-0.2)--(7,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (8,-0.2)--(8,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (9,-0.2)--(9,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-5,-0.2)--(-5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.2)--(-6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-7,-0.2)--(-7,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-8,-0.2)--(-8,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-9,-0.2)--(-9,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,5)--(0.2,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,6)--(0.2,6);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,7)--(0.2,7);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,8)--(0.2,8);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,9)--(0.2,9);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-5)--(0.2,-5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-6)--(0.2,-6);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-7)--(0.2,-7);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-8)--(0.2,-8);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-9)--(0.2,-9);
	\draw (1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$1$}};
	\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$2$}};
	\draw (3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$3$}};
	\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$4$}};
	\draw (5,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$5$}};
	\draw (6,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$6$}};
	\draw (7,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$7$}};
	\draw (8,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$8$}};
	\draw (9,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$9$}};
	\draw (-1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-4$}};
	\draw (-5,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-5$}};
	\draw (-6,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-6$}};
	\draw (-7,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-7$}};
	\draw (-8,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-8$}};
	\draw (-9,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-9$}};
	\draw (-0.5,1.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$1$}};
	\draw (-0.5,2.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$2$}};
	\draw (-0.5,3.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$3$}};
	\draw (-0.5,4.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$4$}};
	\draw (-0.5,5.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$5$}};
	\draw (-0.5,6.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$6$}};
	\draw (-0.5,7.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$7$}};
	\draw (-0.5,8.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$8$}};
	\draw (-0.5,9.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$9$}};
	\draw (-0.5,-0.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-0.5,-1.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-0.5,-2.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-0.5,-3.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-4$}};
	\draw (-0.5,-4.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-5$}};
	\draw (-0.5,-5.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-6$}};
	\draw (-0.5,-6.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-7$}};
	\draw (-0.5,-7.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-8$}};
	\draw (-0.5,-8.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-9$}};

\end{tikzpicture}\\
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \textbf {a.}  $A'$, le symétrique de $A$ par rapport à $(d_2)$ a pour coordonnées ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(-2;2)}}$.

\medskip
\textbf {b.}  $B'$, le symétrique de $B$ par rapport à $(d_1)$ a pour coordonnées ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(1;1)}}$.

\medskip
\textbf {c.}  $C'$, le symétrique de $C$ par rapport à $(d_2)$ a pour coordonnées ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(-1;-6)}}$.

\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.45]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-10,-10) rectangle (10,10);
    	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-2.1875,2.1875)--(-1.8125,1.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-2.1875,1.8125)--(-1.8125,2.1875);
	\draw [color={black}] (-2,2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw[color ={{rgb,255:red,241;green,89;blue,41}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-2.1875,2.1875)--(-1.8125,1.8125);\draw[color ={{rgb,255:red,241;green,89;blue,41}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-2.1875,1.8125)--(-1.8125,2.1875);
	\draw [color={rgb,255:red,241;green,89;blue,41}] (-2,2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A'};
	\draw[color ={brown}] (-2,2)--(-2,2);
	\draw[color={brown},line width = 0.5] (-2,2)--(-2,2)--(-2,2)--(-2.28,2.28)--cycle;
	\draw [color={brown}] (-2,2) node[anchor = center,scale=1, rotate = -180] {//};
\draw [color={brown}] (-2,2) node[anchor = center,scale=1, rotate = -180] {//};

	\draw[color={black},line width = 2,opacity = 0.5] (-38.355328118658136,38.355328118658136)--(33.355328118658136,-33.355328118658136);
	\draw (-8,7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$(d_2)$}};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-5.1875,7.1875)--(-4.8125,6.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-5.1875,6.8125)--(-4.8125,7.1875);
	\draw [color={black}] (-5,7.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw[color ={{rgb,255:red,241;green,89;blue,41}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (0.8125,1.1875)--(1.1875,0.8125);\draw[color ={{rgb,255:red,241;green,89;blue,41}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (0.8125,0.8125)--(1.1875,1.1875);
	\draw [color={rgb,255:red,241;green,89;blue,41}] (1,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B'};
	\draw[color ={green}] (-5,7)--(1,1);
	\draw[color={green},line width = 0.5] (-2,4)--(-2.28,4.28)--(-2.57,4)--(-2.28,3.72)--cycle;
	\draw [color={green}] (-3.5,5.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = -44] {O};
\draw [color={green}] (-0.5,2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = -44] {O};

	\draw[color={black},line width = 2,opacity = 0.5] (-38.355328118658136,-32.355328118658136)--(33.355328118658136,39.355328118658136);
	\draw (-8,-1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$(d_1)$}};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,1.1875)--(6.1875,0.8125);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.8125,0.8125)--(6.1875,1.1875);
	\draw [color={black}] (6,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw[color ={{rgb,255:red,241;green,89;blue,41}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-1.1875,-5.8125)--(-0.8125,-6.1875);\draw[color ={{rgb,255:red,241;green,89;blue,41}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-1.1875,-6.1875)--(-0.8125,-5.8125);
	\draw [color={rgb,255:red,241;green,89;blue,41}] (-1,-5.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C'};
	\draw[color ={blue}] (6,1)--(-1,-6);
	\draw[color={blue},line width = 0.5] (2.5,-2.5)--(2.78,-2.22)--(2.5,-1.93)--(2.22,-2.22)--cycle;
	\draw [color={blue}] (4.25,-0.75) node[anchor = center,scale=1, rotate = -315] {|||};
\draw [color={blue}] (0.75,-4.25) node[anchor = center,scale=1, rotate = -315] {|||};

	\draw[color={black},line width = 2,opacity = 0.5] (-38.355328118658136,38.355328118658136)--(33.355328118658136,-33.355328118658136);
	\draw (-8,7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$(d_2)$}};
	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-10,0)--(10,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-10)--(0,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,1)--(10,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,2)--(10,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,3)--(10,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,4)--(10,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,5)--(10,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,6)--(10,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,7)--(10,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,8)--(10,8);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,9)--(10,9);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,10)--(10,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-1)--(10,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-2)--(10,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-3)--(10,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-4)--(10,-4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-5)--(10,-5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-6)--(10,-6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-7)--(10,-7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-8)--(10,-8);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-9)--(10,-9);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-10)--(10,-10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (1,-10)--(1,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (2,-10)--(2,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (3,-10)--(3,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (4,-10)--(4,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (5,-10)--(5,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (6,-10)--(6,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (7,-10)--(7,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (8,-10)--(8,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (9,-10)--(9,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (10,-10)--(10,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-1,-10)--(-1,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-2,-10)--(-2,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-3,-10)--(-3,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-4,-10)--(-4,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-5,-10)--(-5,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-6,-10)--(-6,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-7,-10)--(-7,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-8,-10)--(-8,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-9,-10)--(-9,10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.2] (-10,-10)--(-10,10);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.2)--(6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (7,-0.2)--(7,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (8,-0.2)--(8,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (9,-0.2)--(9,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-5,-0.2)--(-5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.2)--(-6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-7,-0.2)--(-7,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-8,-0.2)--(-8,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-9,-0.2)--(-9,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,5)--(0.2,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,6)--(0.2,6);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,7)--(0.2,7);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,8)--(0.2,8);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,9)--(0.2,9);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-5)--(0.2,-5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-6)--(0.2,-6);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-7)--(0.2,-7);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-8)--(0.2,-8);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-9)--(0.2,-9);
	\draw (1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$1$}};
	\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$2$}};
	\draw (3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$3$}};
	\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$4$}};
	\draw (5,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$5$}};
	\draw (6,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$6$}};
	\draw (7,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$7$}};
	\draw (8,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$8$}};
	\draw (9,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$9$}};
	\draw (-1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-4$}};
	\draw (-5,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-5$}};
	\draw (-6,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-6$}};
	\draw (-7,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-7$}};
	\draw (-8,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-8$}};
	\draw (-9,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-9$}};
	\draw (-0.5,1.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$1$}};
	\draw (-0.5,2.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$2$}};
	\draw (-0.5,3.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$3$}};
	\draw (-0.5,4.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$4$}};
	\draw (-0.5,5.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$5$}};
	\draw (-0.5,6.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$6$}};
	\draw (-0.5,7.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$7$}};
	\draw (-0.5,8.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$8$}};
	\draw (-0.5,9.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$9$}};
	\draw (-0.5,-0.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-0.5,-1.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-0.5,-2.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-0.5,-3.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-4$}};
	\draw (-0.5,-4.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-5$}};
	\draw (-0.5,-5.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-6$}};
	\draw (-0.5,-6.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-7$}};
	\draw (-0.5,-7.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-8$}};
	\draw (-0.5,-8.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-9$}};

\end{tikzpicture}\\
\end{Solution}



\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}